[笑到有腹肌]霧霾係最強防禦系統！！

大陸中心／綜合報導

中國近日飽受空氣汙染，讓霧霾又成為話題關注焦點。對於霧霾議題，中國軍事專家張召忠過去曾在節目上說，「霧霾是對抗美國雷射武器的利器」，也再次被翻出討論；另外他還曾說，中國沿海漁民會養殖海帶，可以阻止美軍潛艇。

張召忠是解放軍退役少將、知名軍事專家，他2013年上央視《防務新觀察》節目暢談近海作戰時說，在黃海一帶，美軍潛艇進入的可能性不大，因為這片海域僅50公尺深，少數地方70、80公尺，加上漁民會養殖海帶，海帶和粗尼龍繩可能會攪入螺旋槳。

近日華北地區霧霾嚴重，部份地區空氣汙染指標甚至飆破1000，但張召忠過去曾在電視節目上說，對抗雷射武器，霧霾是一種好的防禦方式，「雷射武器最怕霧霾」。他強調，霧霾中的金屬懸浮微粒能發揮作用，原本可打10公里的雷射，碰到霧霾就只能打1公里。

對於他的「霧霾抗雷射」論點，許多大陸網友不以為然，留言表示「傻逼天天上電視愚民」、「真令人擔憂」、「當軍火商吃屎長大的嗎」，；另外對於「海帶抗潛艇」論點，許多網友調侃說，「竟然海帶比核導彈還能嚇住美國佬，可以稱得上是綠色無汙染戰爭，全民大力養殖海帶抗戰吧」、「按照將軍的意思看來該禁吃海帶，否則危害國家安全」。

「新浪評論」21日也刊登一則《冰川時坪》的文章，作者談論霧霾時諷刺說，以往張召忠說「霧霾可以防禦雷射武器」，我們不信，現在由不得我們不信了，原來霧霾不僅可以防禦雷射武器，還可以防止我們看到身旁的行人，營造出朦朧美。

不過，對於張召忠的霧霾防禦雷射論點，《北京科技報》過去曾就此問題訪問北京交通大學光電子技術研究所副教授富寧，富寧表示，雖然雷射武器具有攻擊速度快、轉向靈活、可實現精確打擊、不受電磁干擾等優點，但也存在易受天氣和環境影響等弱點，在霧霾天氣中，空氣中的霾粒子會對雷射光束形成干擾，導致出現漫射現象，其效果就會大打折扣。

唉

霧霾最高

佢無講錯

對抗萬惡美帝
絶對要長期開啟最強防禦

好似好耐之前

BTW 美國最怕就是中國沒賤價勞動力
中國人死光了，賤價勞動力就不存在了

中共學高達咁散佈光束擾亂幕啫#lol#
科技嘅嘢你地唔明架喇

[/quote]